---
title: "GIMP становится инструментом создания пользовательских интерфейсов"
date: "2010-10-19"
---

Сотрудник Nokia Йенс Бахе-Вииг (Jens Bache-Wiig) [объявил](http://web.archive.org/web/20120626102404/http://labs.qt.nokia.com:80/2010/10/19/exporting-qml-from-photoshop-and-gimp/) в своём блоге о создании [расширения](https://github.com/qt-labs/gimp-qmlexporter), при помощи которого созданный в GIMP дизайн интерфейса приложения можно экспортировать в файл QML. Полученный файл можно использовать в свободной интегрированной среде разработки Qt Creator.

![Пример в GIMP](http://gimp.ru/images/news/plugins/qml/gimpexample.jpg "Пример в GIMP")

Таким образом наш любимый редактор (Photoshop, впрочем, тоже внакладе не остался) превращается ещё и в инструмент создания (а не только прототипирования) пользовательских интерфейсов.

Краткое введение в основанный на JavaScript декларативный язык QML можно [почитать на Хабре](http://habrahabr.ru/blogs/qt_software/80704/), там же в разделе «Похожие публикации» есть и более подробный материал.

[Скачать](https://github.com/qt-labs/gimp-qmlexporter)
